楊潤雄稱國教一定要做 「我們是在香港的中國人！

教育局局長楊潤雄接受《明報》、《星島日報》、《大公報》及《文匯報》專訪。《明報》報道指，楊潤雄稱「國民教育一定要做」，將來會適時加強推行國教，又稱會想辦法加強青少年對國家的認識和認同，因為「香港是中國的一部分，我們亦是在香港的中國人」，但表示國教不會有硬指標。楊又認為香港發展離不開國家，年輕人若願意到國家發展，機會比香港更多，呼籲年輕人「行出第一步」。

另外，教育局5月押後初中中史及歷史科課程修訂的第二階段諮詢，楊在訪問中解釋，押後是為了把首輪諮詢意見整理完善，次輪諮詢將於10月展開，但課程修訂跟中史是否獨立成科，將分開處理。《星島日報》報道指，楊潤雄表明全港中學必須採用獨立科目教初中中史，對於目前約有1成中學採用中西史合併等其他開科方式，楊稱，無意抹殺其教學成效，政策或給予彈性。
楊潤雄又承認，有兩史合併的學校「教學效果幾好」，但「作為中國人應對自己本身歷史有正統認識」，這是獨立成科背後的理據。他指，在討論中史獨立成科時，要讓與其他科合併教授中史的學校，設較長的過渡時間，或協助他們把過去成功經驗融入獨立中史科。
問及屯門興德學校風波，《明報》引述楊潤雄指指屬個別事件，認為不應只看極端情况，「是條例（《校本條例》）有問題？還是有人利用彈性做不對的事？」他又認為教育局在監管學校方面「不覺得有太大問題」，指當局經常收到想像不到的大量投訴，有的是家長對學校的誤解，有的是教師不滿校長手法，經局方介入後都能處理到。
至於介入時間是否太遲，楊潤雄稱事件初期、局方盼該校能在校本精神下自行「重回正軌」，直至校董會未能發揮作用才高調介入，做法是基於尊重校本精神。至於教育局副局長蔡若蓮曾指會檢討「數人頭」做法，楊潤雄指仍需考慮、思考是否值得，「教局可派多些人去巡，但成本又高，學校也會加重行政工作」。

想知佢自己子女係咪係傳統香港學校度讀書？
請以身作則

呢d人破壞一國兩制

直接轉一國一制喇笨

出黎佢啦，無左黃之峰就無人出黎喇？

成班推中史嘅廢柴有幾多個熟中史

wa diu

言下之意即係香港=/=中國